執業試實習要求令海外醫生卻步

【Now新聞台】醫委會至今共批准39名有限度註冊的海外醫生在醫管局工作，但已經有超過一半離開醫管局，近半更已經離港。有仍留港的海外醫生認為，現有本地執業試的實習要求，是對有經驗的海外醫生留港執業最大障礙，而醫委會將開會討論放寬海外醫生安排。

已經有十六年經驗的梁醫生離開澳洲返港，到瑪麗醫院急症室工作。

他十四歲已經移民到新西蘭，畢業後在新西蘭和澳洲執業，今次返港是以有限度註冊於醫管局工作，正準備下星期考執業試，希望取得正式註冊資格。

他坦言作為一個有十幾年經驗的醫生，要從頭再做實習生，令他要反覆思考是否值得留低，他希望醫委會考慮已經在本港工作而有經驗的海外醫生，可豁免實習的要求。

有限度註冊醫生的安排是紓緩本港醫生人手的措施，但至今有近半的醫管局有限度註冊醫生已經離港。

醫委會由2012年至今，共批准39名醫生以有限度註冊在醫管局工作，其中18人已經離港，16人繼續留在醫管局，部分在完成了本地執業試，另外有4人轉到大學，1人轉至私營市場。

就算有又點
依家係workload大到令人要辭職